[
    {
        "autor": "mikerxz",
        "contenido": "Listo miss! Arreglado:)",
        "fecha": "2025-01-08T20:24:16.845000+00:00"
    },
    {
        "autor": "jeykeyhey",
        "contenido": "Buenas tardes miss, podr\u00eda revisar el concept de la puerta, quisiera saber si hay alguna cosa que se pueda mejorar?",
        "fecha": "2025-01-08T18:09:12.789000+00:00"
    },
    {
        "autor": "jeykeyhey",
        "contenido": "Listo miss, ya est\u00e1n subidos en mi carpeta",
        "fecha": "2025-01-08T11:57:42.396000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@263432691817381890> todo ok con la estructura de la casa, dise\u00f1o y topolog\u00eda. Lo \u00fanico que las piezas rosadas, deben estar extruidas, si son los faroles.",
        "fecha": "2025-01-08T11:52:49.561000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "d\u00e9jame ver todas las tareas y en la tarde, te indico porque en diciembre restructur\u00e9 tareas.",
        "fecha": "2025-01-08T11:49:44.302000+00:00"
    },
    {
        "autor": "nishan7u7",
        "contenido": "<@760877758590091295> entendido mis, en ese caso que mas podr\u00eda desarrollar ?",
        "fecha": "2025-01-08T11:48:51.580000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "He visto las papeleras y las parrillas, est\u00e1n ok, muchas gracias. Cuando puedas, p\u00e1sala las hojas modelo a tu carpeta y le doy a <@1126691226394054747> a que modele.",
        "fecha": "2025-01-08T11:46:57.492000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "Hola Madelyne, como no sab\u00eda nada de ti, ese trabajo ya se lo he pasado a Romina(papeleras y asadero), que ya lo acab\u00f3. Las macetas no las ten\u00edamos as\u00ed tampoco la base de los \u00e1rboles, as\u00ed que gracias, eso ya lo paso para modelar.",
        "fecha": "2025-01-08T11:45:49.536000+00:00"
    },
    {
        "autor": "nishan7u7",
        "contenido": "<@760877758590091295> Buenas noches mis, disculpe la hora pero sub\u00ed los concept arte de las macetas y las rejas en mi carpeta de one drive el asadero y las papeleras las subir\u00e9 en el transcurso de hoy, gracias por su paciencia.",
        "fecha": "2025-01-08T07:27:40.731000+00:00"
    },
    {
        "autor": "willsanchez2207",
        "contenido": "<@760877758590091295> Buenas noches, subir\u00e9 los obj de las 3 casas a mi carpeta personal, para cualquier revisi\u00f3n \ud83d\ude04",
        "fecha": "2024-12-22T06:17:28.268000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "Reci\u00e9n,reviso,todo muy bien. La composici\u00f3n muy buena.",
        "fecha": "2024-12-20T22:41:05.240000+00:00"
    },
    {
        "autor": "jeykeyhey",
        "contenido": "<@760877758590091295> Hola miss! Podr\u00eda revisar la ilustraci\u00f3n del telar y los sombreros navide\u00f1os en los eod, por favor?, para ver si hay que realizar alg\u00fan cambio y/o pasar el arte final",
        "fecha": "2024-12-20T18:54:43.237000+00:00"
    },
    {
        "autor": "jeykeyhey",
        "contenido": "<@760877758590091295> Buenas noches, miss! Ya realic\u00e9 los cambios en el concept art de la casa 2, para que los revise cuando pueda; y tambi\u00e9n sub\u00ed la carpeta con los artes para que, si ya no hay otros cambios, los chicos del modelado ya pueden trabajar y no tengan que esperar m\u00e1s. Si hay alguna otra correcci\u00f3n, entonces ya pasar\u00eda los eod y actualizar\u00eda los artes de la carpeta.",
        "fecha": "2024-12-12T02:34:01.531000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@699686274717581391> muy bien el faro,para ma\u00f1ana cuando sigas avanzando entonces pasa a color,los colores de los faros ser\u00e1n los que tienen en realidad.",
        "fecha": "2024-11-17T10:32:07.208000+00:00"
    },
    {
        "autor": "susi4659",
        "contenido": "Oka miss, si lo hab\u00eda subido un poco m\u00e1s pero no mucho por lo del concept, ahora lo voy a dimensionar con las medidas reales",
        "fecha": "2024-10-25T16:51:25.460000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "Ya he revisado el EOD, lo veo muy bien. Lo \u00fanico intenta escalarlo algo(aunque sea mayor que en el concept) porque pienso que por vol\u00famenes puede mejorarse mucho si el tejado es algo m\u00e1s amplio que la parte de la casa.",
        "fecha": "2024-10-25T14:43:14.343000+00:00"
    },
    {
        "autor": "susi4659",
        "contenido": "De todos modos lo termino se lo paso y me indica",
        "fecha": "2024-10-24T19:39:42.636000+00:00"
    },
    {
        "autor": "susi4659",
        "contenido": "Lo \u00fanico que me molesta es que se noto mucho los espacios vac\u00edos, entonces quer\u00eda ver si juego con los tama\u00f1os de las tejas",
        "fecha": "2024-10-24T19:39:25.828000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "yap, tranqui. Yo lo veo muy bien.",
        "fecha": "2024-10-24T19:37:07.735000+00:00"
    },
    {
        "autor": "susi4659",
        "contenido": "Si miss, hoy pude encontrar mejor la forma para que no quede plano en la parte superior,     El \u00faltimo eod que sub\u00ed era de ayer pero por la energ\u00eda se lo sub\u00ed en la ma\u00f1ana, hoy a la noche le subo el terminado",
        "fecha": "2024-10-24T19:18:09.346000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@1126691226394054747> tiene muy buena pinta el nuevo tejado, te est\u00e1 resultando m\u00e1s f\u00e1cil as\u00ed?",
        "fecha": "2024-10-24T18:09:31.087000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@824276394086236190> estuve viendo tus avances en el EOD. Lo que me estoy fijando es que la l\u00ednea debe ser en cuanto a estilo visual como la linea con la que se dise\u00f1aron los edificios(es decir, no realista). Entonces deber\u00edas desdibujar algo la figura de la playa hacia algo m\u00e1s estilizado. Por favor, ven a la reuni\u00f3n del mi\u00e9rcoles para explicarte. Por otro lado, tu tutora me indic\u00f3 que tienes un abecedario hecho, pero no ten\u00eda ocnstancia, ya que no has venido a las \u00faltimas reuniones.",
        "fecha": "2024-08-12T15:13:28.383000+00:00"
    },
    {
        "autor": "angiesan17",
        "contenido": "<@760877758590091295> Buenas tardes miss, ya est\u00e1n subidas las correcciones en la carpeta",
        "fecha": "2024-07-22T19:27:27.367000+00:00"
    },
    {
        "autor": "xavierloja",
        "contenido": "<@760877758590091295> Buenas noches miss, ya est\u00e1 subido los fbx en la carpeta personal",
        "fecha": "2024-07-20T05:21:00.341000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@824276394086236190> las ilustraciones, en las partes de color prueba con pinceles m\u00e1s grandes y redondos. Sino quedan como lineas de rotulador m\u00e1s que pinceladas de acuarela.",
        "fecha": "2024-07-19T22:11:43.389000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@321751055077605386> revisa la ultima version de los marcos, estaba viendo el unit setup y tienes, por un lado cm y por otro la equivalencia en mt y eso nos influye en la escala. Ponlo todo en cm, en el caso de esa escena. Los marcos peque\u00f1os estamos viendo que son demasiado peque\u00f1os, entonces exporta nom\u00e1s los grandes. Lo que puedes hacer es duplicarlos(los que son tama\u00f1o grande) para tener una version todavia mayor. Pero los chiquitos no funcionan.",
        "fecha": "2024-07-19T21:58:20.663000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@897818554429214740> por favor revisa la escala de tus edificios, salen enormes en el Unreal(checa en los EOD c\u00f3mo se ven en Unreal). En .max revisa que est\u00e9s en metros y dentro units=metros. Tambi\u00e9n revisa el pivote que sale alejado.",
        "fecha": "2024-07-19T20:44:36.218000+00:00"
    },
    {
        "autor": "wilmermacias.",
        "contenido": "Menos mal solo era el nombre de la carpeta \ud83d\ude05",
        "fecha": "2024-07-18T17:46:41.537000+00:00"
    },
    {
        "autor": "luzinha_gz",
        "contenido": "<@1238408570429636668> Solucionado por fin el problema de los assets \ud83d\ude09",
        "fecha": "2024-07-18T17:45:26.306000+00:00"
    },
    {
        "autor": "luzinha_gz",
        "contenido": "<@1238408570429636668> he estado revisando el proyecto y he encontrado el error. UE no encuentra los assets porque est\u00e1n en una carpeta que se llama \"assets_peque\u00f1os\", el problema es la \"\u00f1\", que hace que Unreal no pueda encontrar la ruta de los assets, y por eso no se ven. \nElim\u00ednalos e imp\u00f3rtalos de nuevo en una carpeta con nombre correcto",
        "fecha": "2024-07-18T04:07:26.641000+00:00"
    },
    {
        "autor": "luzinha_gz",
        "contenido": "<@1238408570429636668> despu\u00e9s de 2h de descarga el archivo da error \ud83d\ude2d  \nVamos a intentarlo de nuevo, porque es un problema de la conexi\u00f3n a internet, no de tu archivo... en caso de que no lo consigamos lo descargaremos ma\u00f1ana desde ESPOL",
        "fecha": "2024-07-18T02:09:20.180000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@705998489594626148> cuando acabes tus casas, como ya tenemos casa 1, 2 y 3 llamalas: Casaplaza001, Casaplaza002 y Casaplaza003 siguiendo la nomenclatura que est\u00e1 en la carpeta recursos-nomenclatura de assets. Gracias.",
        "fecha": "2024-07-18T00:31:10.236000+00:00"
    },
    {
        "autor": "wilmermacias.",
        "contenido": "Los 3 mapas de la casa de la ni\u00f1a?",
        "fecha": "2024-07-16T12:27:04.948000+00:00"
    },
    {
        "autor": "luzinha_gz",
        "contenido": "<@1238408570429636668> El blocking de los faros OK, est\u00e1 muy bien. \nPero la casa de la ni\u00f1a sigue con el mismo problema. Te enviamos captura del log con los errores de los assets y el enlace de la documentaci\u00f3n con la explicaci\u00f3n del error y c\u00f3mo corregirlo. \nhttps://dev.epicgames.com/documentation/en-us/unreal-engine/map-check-errors-in-unreal-engine?application_version=5.4&utm_source=editor&utm_medium=docs&utm_campaign=msg_log#staticmeshnull",
        "fecha": "2024-07-16T03:27:47.682000+00:00"
    },
    {
        "autor": "_andymalo",
        "contenido": "Ok, miss",
        "fecha": "2024-07-14T23:33:31.603000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "tienes resubido el archivo en tu carpeta.",
        "fecha": "2024-07-14T23:33:14.137000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "lo mismo con el edifico 2:",
        "fecha": "2024-07-14T23:32:15.291000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "de este edificio tienes ya todo ok mapeado, entonces procede a hacer attach y de ahi empacar de nuevo las uvs:",
        "fecha": "2024-07-14T23:31:41.934000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@705998489594626148> el palco lo dej\u00e9 lo m\u00e1s reseteado que pude, pero tendr\u00e1s que ir cosiendo a mano lo que queda para poder tenerlo desde cero para cortarlo t\u00fa. Las columnas no las cortes centradas, mejor por el lateral como te marco en la captura para que no se note. Lo mismo para las piezas del contorno.",
        "fecha": "2024-07-14T23:30:32.644000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "ventnas, igual:",
        "fecha": "2024-07-14T23:18:33.112000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@705998489594626148> no s\u00e9 si estabas ya con el mapeo de las casas, pero la primera debes corregir",
        "fecha": "2024-07-14T23:17:05.703000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "ok, con lo dem\u00e1s. Cuando hagas las correcciones, prepara ambas casa con el gyzmo en el centro inferior del modelo.",
        "fecha": "2024-07-14T23:12:55.284000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@897818554429214740> este corte no es necesario",
        "fecha": "2024-07-14T23:01:17.572000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@897818554429214740> ok con este mapeo. Ahora attach de la farola a la casa, lo pones todo en una sola pieza, empacas de nuevo el UNWrap y pones el punto de pivote com le indiqu\u00e9 a Xavier.",
        "fecha": "2024-07-14T23:00:08.017000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "",
        "fecha": "2024-07-14T22:41:10.583000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "estos vertices est\u00e1n incorrectos:",
        "fecha": "2024-07-14T22:40:39.461000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "",
        "fecha": "2024-07-14T22:38:38.232000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@321751055077605386> el mueble aparador tiene edges superpuestos que no est\u00e1n haciendo funci\u00f3n, no s\u00e9 si usaste el modificador mirror, pero si de ah\u00ed convertiste a edit poly, deber\u00e1s coser los vertices y eliminar edges innecesarios.",
        "fecha": "2024-07-14T22:37:09.097000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "Con raz\u00f3n no encontraba lo que estuvimos viendo el mi\u00e9rcoles en el mapeo.",
        "fecha": "2024-07-12T21:52:00.805000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "Me confund\u00ed de casa",
        "fecha": "2024-07-12T21:51:46.453000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "Chuso,disculpa,ya me parec\u00eda raro. De modelado la vi ok,por eso pas\u00e9 a mapeado. No he visto nada raro de la amarilla entonces pasa a mapearla. La otra entonces ya reviso y te digo.",
        "fecha": "2024-07-12T21:51:27.524000+00:00"
    },
    {
        "autor": "angiesan17",
        "contenido": "<@760877758590091295> miss, esa casa no estaba mapeada a\u00fan, por eso le salen las l\u00edneas as\u00ed, de esa casa usted me iba a revisar el modelado a\u00fan, porque ten\u00eda que corregir el tejado, de la casa verde es la que si est\u00e1 ya con el mapeado que lo sub\u00ed el d\u00eda mi\u00e9rcoles",
        "fecha": "2024-07-12T18:48:47.382000+00:00"
    },
    {
        "autor": "xavierloja",
        "contenido": "<@760877758590091295> Listo miss, ya est\u00e1 subido la casa esquinera.",
        "fecha": "2024-07-12T18:01:27.031000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "En azul te marco los cortes que debes hacer y las cruces en los edges que debes volver a coser.",
        "fecha": "2024-07-12T16:35:55.909000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "",
        "fecha": "2024-07-12T16:35:36.377000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "",
        "fecha": "2024-07-12T16:34:10.297000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "",
        "fecha": "2024-07-12T16:33:17.506000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "igual aqu\u00ed:",
        "fecha": "2024-07-12T16:32:20.875000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "",
        "fecha": "2024-07-12T16:31:13.794000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@897818554429214740> estos corttes no son correctos, debes cortar la pared donde est\u00e1n las ventanas, por un lado y las ventanas por otro. Los cortes deben hacerse donde te marqu\u00e9 en azul, dejar unido lo que te tach\u00e9 en rojo.",
        "fecha": "2024-07-12T16:30:26.161000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@321751055077605386> porfa subeme la casa esquinera con el mapeado corregido en .2023, no puedo revisarla.",
        "fecha": "2024-07-12T16:23:57.631000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "en esta empaqueta bien las uv's, est\u00e1n superpuestas:",
        "fecha": "2024-07-10T19:01:56.040000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "A la caja de galletas, hazle un corte en la tapa, para que pueda estirarse, la malla tiene algo de tensi\u00f3n y puede notarse en el texturizado posterior:",
        "fecha": "2024-07-10T18:53:47.479000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@321751055077605386> en la fachada haz el corte por donde te marco y cose la linea donde te puse cruces. Lo dem\u00e1s, ok.",
        "fecha": "2024-07-10T18:49:09.810000+00:00"
    },
    {
        "autor": "luzinha_gz",
        "contenido": "<@1238408570429636668>  por favor, elimina el trozo de paseo sobrante, lo marcado en rojo y acerca el puerto",
        "fecha": "2024-07-08T19:04:28.387000+00:00"
    },
    {
        "autor": "luzinha_gz",
        "contenido": "Ok, gracias! Lo checamos ahora",
        "fecha": "2024-07-08T19:03:21.802000+00:00"
    },
    {
        "autor": "wilmermacias.",
        "contenido": "<@729758389047001168> realice esa correcci\u00f3n y volvi a subir el proyecto para checar que si se comprimieron los assets correctamente.",
        "fecha": "2024-07-04T18:05:01.792000+00:00"
    },
    {
        "autor": "luzinha_gz",
        "contenido": "<@1238408570429636668> en el nivel de la casa de la ni\u00f1a no se ven los assets, aunque est\u00e1n en el listado. El tama\u00f1o general de la habitaci\u00f3n lo vemos bien, pero hay que comprobarlo con los assets.",
        "fecha": "2024-07-03T03:52:50.065000+00:00"
    },
    {
        "autor": "luzinha_gz",
        "contenido": "<@1238408570429636668>  Hay que corregir el hueco de la calle",
        "fecha": "2024-07-03T03:42:41.903000+00:00"
    },
    {
        "autor": "xavierloja",
        "contenido": "Listo miss, ya lo corrijo",
        "fecha": "2024-06-29T01:41:31.581000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "Y este corte en este otro marco no es necesario:",
        "fecha": "2024-06-29T01:37:11.834000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "Este marco, mejor abrirlo por donde te marco y no hacer los cortes que hiciste. Mejor seguir los cortes que tendr\u00e1 en la realidad, aunque se noten.",
        "fecha": "2024-06-29T01:35:55.735000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "Este corte no es necesario, del contorno de esa pieza, para abrirla solamente necesitas un corte.",
        "fecha": "2024-06-29T01:33:56.391000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@321751055077605386> el mapeo de este cuadro debes corregirlo: Lo que marco en rojo deber\u00eda ser una sola pieza.  La parte superior, otra. Tienes demasiados cortes.",
        "fecha": "2024-06-29T01:31:24.275000+00:00"
    },
    {
        "autor": "blaziisan",
        "contenido": "Listo",
        "fecha": "2024-06-28T15:02:08.943000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@844969770976673812> he revisado el modelo. Por el momento,corrige el cabello: Conserva la trenza,pero parte de la base que se te dio(el cabello es un solo bloque,ser\u00eda esculpido,pero no por mechones).",
        "fecha": "2024-06-28T14:13:24.881000+00:00"
    },
    {
        "autor": "luzinha_gz",
        "contenido": "7: aumentar el ancho de la calle de subida a la plaza a un tama\u00f1o similar al m\u00e1s cercano sin la acera (ver marcas en la imagen)",
        "fecha": "2024-06-28T02:16:52.214000+00:00"
    },
    {
        "autor": "luzinha_gz",
        "contenido": "6: acortar el puente un cuadro (ver marcas)",
        "fecha": "2024-06-28T02:15:27.592000+00:00"
    },
    {
        "autor": "luzinha_gz",
        "contenido": "5: corregir el terreno para no caerse",
        "fecha": "2024-06-28T02:14:48.786000+00:00"
    },
    {
        "autor": "luzinha_gz",
        "contenido": "<@1238408570429636668> Aqu\u00ed te dejamos feedback de la revisi\u00f3n del blocking\n1: aumentar el ancho de la calle. Ver imagen de referencia (calle_cedeira)\n2: cortar el camino del puerto por la l\u00ednea\n3: a\u00f1adir escaleras de bajada a la playa en el punto indicado\n4: cerrar las calles con un edificio para limitar el mapa",
        "fecha": "2024-06-28T02:13:17.231000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "estos igual, no deben quedar sueltos:",
        "fecha": "2024-06-27T03:42:37.311000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@321751055077605386> tienes que cosser vertices en la caja:",
        "fecha": "2024-06-27T03:41:56.032000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "por lo dem\u00e1s, bien <@897818554429214740>",
        "fecha": "2024-06-27T03:38:50.059000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "Del otro edificio, va a dar mucho problema este tejado, ya ahora en render no se ve bien: Lo que te recomiendo es que modeles una teja y la dupliques coloc\u00e1ndola sobre este tejado, cosa que lo que tienes sea una base sobre la que ir colocando:",
        "fecha": "2024-06-27T03:38:21.541000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "lo mismo en este loop, solamnete triangulamos cuando es netamente necesario porque se nos complica el loop, en este caso es algo sencillo, no aplica que triangules:",
        "fecha": "2024-06-27T03:35:19.816000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "",
        "fecha": "2024-06-27T03:33:55.071000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@897818554429214740> en este edificio debe hacer los loops enteros, nada de hacer estas triangulaciones: est\u00e1s usando un vertice para cinco edges, eso no se puede:",
        "fecha": "2024-06-27T03:33:31.225000+00:00"
    },
    {
        "autor": "xavierloja",
        "contenido": "listo miss, subido",
        "fecha": "2024-06-27T03:32:58.691000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "dale",
        "fecha": "2024-06-27T03:30:29.059000+00:00"
    },
    {
        "autor": "xavierloja",
        "contenido": "<@760877758590091295> Miss ya tengo corregido esa parte ahorita, le subo el archivo ahora para que lo revise?",
        "fecha": "2024-06-27T03:30:05.718000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "",
        "fecha": "2024-06-27T03:29:24.633000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "Las otras dos cajas aprobadas, puedes pasar a mapearlas.",
        "fecha": "2024-06-27T03:28:22.998000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@321751055077605386>  tienes que acabar bien esta caja: Hay vertices sueltos que no corresponden a nada y el interior no est\u00e1 correctamente cosido, por lo que la topolog\u00eda no est\u00e1 correcta.",
        "fecha": "2024-06-27T03:28:09.571000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@705998489594626148> los edificios, aprobados, sigue mapeando. El palco no est\u00e1 terminado: Las escaleras no pueden ser elementos que atraviesen la malla, debes unir las piezas correctamente mediante subdivision poligonal:",
        "fecha": "2024-06-27T03:26:14.681000+00:00"
    },
    {
        "autor": "blaziisan",
        "contenido": "Listo lo tendr\u00e9 en cuenta",
        "fecha": "2024-06-18T14:35:37.575000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@844969770976673812> he revisado el personaje, pero en la estructura geneal debes rehacer las caderas. Es una ni\u00f1a de 11 a\u00f1os, por lo que no tiene y t\u00fa la est\u00e1s modelando con curvas. Checa este punto de anatom\u00eda. Cuando est\u00e9 el cabello, av\u00edsame y reviso el nuevo .obj con todo. Gracias!",
        "fecha": "2024-06-18T13:49:55.685000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@348645267865731072> por si te sirve de referencia para el edificio de la biblioteca, te paso las medidas que tiene el palco en Unreal: di\u00e1metro 7 m, altura 5,7 mt. Aproximada la torre donde est\u00e1 el reloj deber\u00eda medir 2 mt m\u00e1s de altura que el palco. <@705998489594626148> checa tambi\u00e9n esas dimensiones para tu palco, aunque lo veo bien en relaci\u00f3n con los edificios(y esos est\u00e1n testeados en Unreal). Abriendo los archivos en .max a mi me salen dimensiones que no corresponden, aunque en Unreal s\u00ed est\u00e1n funcionando.",
        "fecha": "2024-06-14T10:52:09.508000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "",
        "fecha": "2024-06-08T07:17:12.956000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "",
        "fecha": "2024-06-08T07:16:58.789000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@348645267865731072> las farolas de la plaza son m\u00e1s bajitas,dir\u00eda que apenas 4 de alto. Dos Unreal man y un poco. La har\u00eda un poco m\u00e1s chica.Mira para que veas la proporci\u00f3n,esta persona respecto a la farola.Buen finde!.",
        "fecha": "2024-06-08T07:16:49.446000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@705998489594626148> los bordes de las ventanas hazlos todos extruidos de una sola pieza,no montados. Qu\u00e9 la pieza verde sea una extrusi\u00f3n directa de la base azul,sino dar\u00e1 problemas.",
        "fecha": "2024-06-07T19:41:04.202000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "\"al ojo\" creo que s\u00ed. Porque la fachada que os di para trabajar ya est\u00e1 testeada en cuanto a dimensiones. Si no la tocaste y construiste en referencia a ella,deber\u00eda estar.",
        "fecha": "2024-05-24T14:59:14.448000+00:00"
    },
    {
        "autor": "_andymalo",
        "contenido": "<@760877758590091295>  Respecto al tama\u00f1o, est\u00e1 bien?",
        "fecha": "2024-05-24T14:09:49.718000+00:00"
    },
    {
        "autor": "_andymalo",
        "contenido": "Jajajaja es verdad!!!\nMe equivoqu\u00e9 de palabra",
        "fecha": "2024-05-24T14:09:16.240000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "mira <@321751055077605386> esta esquinera es la casa de referencia real, por si te sirve. <@705998489594626148> <@897818554429214740> y Xavier, si quer\u00e9is ver referencias reales del espacio que est\u00e1is modelando est\u00e1n en la carpeta ARTE-Entornos-Pueblo-Fotos Cedeira-Zona 5. Echadle un vistazo.",
        "fecha": "2024-05-24T12:46:38.298000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "",
        "fecha": "2024-05-24T12:43:31.092000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@705998489594626148> no est\u00e1s mapeando. Si est\u00e1s armando todo est\u00e1s haciendo blocking",
        "fecha": "2024-05-24T06:50:36.255000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@321751055077605386> la casa est\u00e1 demasiado enorme. Es una casita de dos plantas. Calculo 2'5 Unreal man en altura. el Unreal man mide 1'80cm.",
        "fecha": "2024-05-24T06:50:05.651000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "Sueltos,no suelos, perd\u00f3n.",
        "fecha": "2024-01-20T08:31:56.638000+00:00"
    },
    {
        "autor": "veinte.",
        "contenido": "Ya sub\u00ec los render en byn miss \ud83d\ude4f\ud83c\udffc",
        "fecha": "2024-01-20T08:09:44.394000+00:00"
    },
    {
        "autor": "veinte.",
        "contenido": "\u00bfc\u00f3mo miss? No comprendo lo del suelo en byn y color. porfa, me explica miss",
        "fecha": "2024-01-20T04:03:44.112000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@766482878275387396> tienes corregido tu texto. La parte pr\u00e1ctica ok.",
        "fecha": "2024-01-19T18:50:19.348000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@764983238119915521> tienes corregido tu texto(la mayor\u00eda relativo a la inclusi\u00f3n de m\u00e1s im\u00e1genes y capturas de pantalla). Relativo a la parte pr\u00e1ctica, te falta poner sueltos los render en byn y color. Nombralos con el nombre que tiene el objeto y tu nombre y apellidos. Ejemplo: Recibidor_Cristel_Rivadeneira_Alvarado. Lo mismo t\u00fa, <@1091196040239132692>",
        "fecha": "2024-01-19T18:27:14.007000+00:00"
    },
    {
        "autor": "crisuriv",
        "contenido": "Yo si puedo",
        "fecha": "2024-01-19T17:56:58.178000+00:00"
    },
    {
        "autor": "edrianway",
        "contenido": "Claro miss, si podr\u00eda",
        "fecha": "2024-01-19T17:56:52.917000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "De 2 a 3?",
        "fecha": "2024-01-19T15:57:48.007000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@347037353422094336> <@723784963597795368> <@764983238119915521> <@1091196040239132692>",
        "fecha": "2024-01-19T15:57:42.125000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "Hoy d\u00eda os pod\u00e9is reunir as\u00ed sea una hora,porfa?",
        "fecha": "2024-01-19T15:57:22.470000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "Listo ya reviso",
        "fecha": "2024-01-19T15:57:07.665000+00:00"
    },
    {
        "autor": "rosa1506",
        "contenido": "<@760877758590091295> Buenos d\u00edas miss, sub\u00ed en mi carpeta el avance del Dosssier y mi archivo con todos los concepts arts",
        "fecha": "2024-01-19T15:56:51.420000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "Listo,ya reviso.",
        "fecha": "2024-01-19T09:08:30.136000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "Eso se hace con las ID. Las piezas se mandan juntas(el tel\u00e9fono deber\u00eda ser una sola),pero las diferentes partes se identifican con Id's diferentes.",
        "fecha": "2024-01-19T09:08:20.745000+00:00"
    },
    {
        "autor": "edrianway",
        "contenido": "<@760877758590091295> Miss ya en mi carpeta de itinerario 2 estoy subiedno mis avances en el archivo, ahi estare editando y subiendo todo lo del documento",
        "fecha": "2024-01-19T02:32:18.204000+00:00"
    },
    {
        "autor": "veinte.",
        "contenido": "creo que mi error es porque al tener varias piezas no se como dar la textura por separado sin que todo se me una en una sola",
        "fecha": "2024-01-19T00:06:11.368000+00:00"
    },
    {
        "autor": "veinte.",
        "contenido": "<@760877758590091295> miss, estoy ahorita con problemas con el texturizado. Me falta texturizar pero me sale sombras feas y no entiendo que estoy haciendo mal :c",
        "fecha": "2024-01-18T23:22:29.493000+00:00"
    },
    {
        "autor": "crisuriv",
        "contenido": "No miss ya no tengo el problema, ya lo arregle",
        "fecha": "2024-01-18T16:44:50.100000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@764983238119915521> ya reviso despu\u00e9s de mi clase tu texto.",
        "fecha": "2024-01-18T16:42:21.935000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@764983238119915521> me salt\u00f3 que tienes un problema con algo, pero no lo encuentro, vuelve a hacerme llamado en ese problema para revisar. <@1091196040239132692> dime qu\u00e9 te reviso, si tienes actualizado lo del telefono. El jarr\u00f3n lo vi bien. Me avisas para ayudarte.",
        "fecha": "2024-01-18T16:41:58.011000+00:00"
    },
    {
        "autor": "veinte.",
        "contenido": "no se miss, no entiendo por que no sale enrollado :c",
        "fecha": "2024-01-14T03:49:41.524000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "No entiendo porqu\u00e9 no sale enrollado.",
        "fecha": "2024-01-13T16:25:39.605000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "Tel\u00e9fono*",
        "fecha": "2024-01-13T16:25:24.452000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "Si entiendo,pero el cable debe ser la misma pieza que la base del teley",
        "fecha": "2024-01-13T16:25:08.370000+00:00"
    },
    {
        "autor": "veinte.",
        "contenido": "Eh... No solo saqu\u00e9 los renders en material gris y los puse en el marmoset parte sacar los bakes y luego ya darle alguna textura",
        "fecha": "2024-01-13T15:17:38.864000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@1091196040239132692> Seg\u00fan he revisado el bake est\u00e1 correcto del cable. El que est\u00e9 enrrollado es tema de modelado. El mapeo est\u00e1 bien. Y el tel\u00e9fono y el cable debe ser el mismo objeto a la hora de exportar. Reviso el modelo en .Max  y te digo. Si has hecho alg\u00fan cambio al archivo,porfa s\u00fabelo de nuevo y me avisas y lo veo.",
        "fecha": "2024-01-13T10:02:58.723000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "Lo que te voy a pedir para que vayas avanzando la parte pr\u00e1ctica es que saques render por separado de cada elemento modelado con el material en gris. Eso lo haces de los modelos en alta. Normalmente se hacen en Marmoset con el modelo en baja,pero los bakes proyectados. Pero por si os es m\u00e1s r\u00e1pido,el otro d\u00eda dije en la reuni\u00f3n que pod\u00e9is hacerlo desde Max con el material gris.",
        "fecha": "2024-01-12T12:00:01.331000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "La manera de redactar est\u00e1 algo floja,pero a medida que avances te puedo ir ayudando.",
        "fecha": "2024-01-12T11:45:18.843000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@1091196040239132692> Disculpa que no te dije aun del jarr\u00f3n,ya reviso y te cuento. He le\u00eddo tu texto. Hay dos cosas incorrectas: la metodolog\u00eda cualitativa nada tiene que ver con la creatividad. Lo cualitativo hace referencia c\u00f3mo de medible es. Otro error es hablar de un canal de tutoriales como referencia. Debes quitarlo,no forma parte de la comunidad cient\u00edfica. La investigaci\u00f3n la hacemos en base a estudios cient\u00edficos que han sido contrastados por comunidad y aceptados por la misma. Si us\u00e1is alg\u00fan v\u00eddeo como apoyo,lo pon\u00e9is en referencias al final.",
        "fecha": "2024-01-12T11:44:32.638000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@764983238119915521> ya tienes corregido el texto. En concepto est\u00e1 muy bien, centr\u00e1ndote en tu parte. Hay que afinar algunas cosas, pero ya tienes la revisi\u00f3n en l\u00ednea.",
        "fecha": "2024-01-09T10:48:36.736000+00:00"
    },
    {
        "autor": "veinte.",
        "contenido": "rosado Low\nceleste High",
        "fecha": "2023-12-28T23:16:46.185000+00:00"
    },
    {
        "autor": "veinte.",
        "contenido": "Hola miss, buenas tardes. Tengo un problema, no se si pueda yo solucionarlo solo escalando un poco m\u00e1s peque\u00f1o el modelado en Baja para que quepa dentro del modelado en Alta.",
        "fecha": "2023-12-28T23:16:13.396000+00:00"
    },
    {
        "autor": "veinte.",
        "contenido": "Buenas noches miss, le he subido unos archivos del tel\u00e9fono, el jarr\u00f3n y en el banco en mi carpeta. Tengo problema mapeando el cable del tel\u00e9fono. Est\u00e1 mapeado, pero no se si est\u00e9 bien ese mapeo :c",
        "fecha": "2023-12-27T06:39:10.178000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "no te preocupes, nom\u00e1s si necesitas ayuda para seguir avanzando, dime",
        "fecha": "2023-12-22T17:07:19.463000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "turbo a 2 en las perillas y repetir bake con esa \u00eceza en alta",
        "fecha": "2023-12-22T17:06:58.048000+00:00"
    },
    {
        "autor": "edrianway",
        "contenido": "Buenos d\u00edas miss, yo estoy viajando que pasar\u00e9 navidad en cuenca. Podr\u00eda reunirme una vez que llegue",
        "fecha": "2023-12-22T16:46:01.484000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "",
        "fecha": "2023-12-22T16:40:20.712000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@764983238119915521> he revisado el mapeado de la fachada. Est\u00e1 todo correcto, lo \u00fanico que hay que hacer es empacar m\u00e1s ajustadas las UV.",
        "fecha": "2023-12-22T16:28:11.622000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "A las ca\u00f1as no necesitas hac\u00e9rselo",
        "fecha": "2023-07-30T20:42:28.474000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "No, solamente a los que tienen la forma b\u00e1sica de cubo,es decir,a las tablas.",
        "fecha": "2023-07-30T20:42:14.354000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "Ah\u00ed armar\u00e9 con tiempo unos ejemplos para que los sig\u00e1is. E igualmente os puedo pasar alg\u00fan material,por ejemplo,madera,para que us\u00e9is todos y todas. Pero hasta el pr\u00f3ximo domingo no puedo ponerme.",
        "fecha": "2023-07-30T20:41:46.262000+00:00"
    },
    {
        "autor": "edrianway",
        "contenido": "Listo miss, tendr\u00eda que aplicarle a todas incluso a los que son como unas ca\u00f1as?",
        "fecha": "2023-07-30T16:04:05.485000+00:00"
    },
    {
        "autor": "arian4aaa",
        "contenido": "yo creer\u00eda que se puede, lo \u00fanico ser\u00eda poder revisar c\u00f3mo hacemos para que el estilo de las texturas nos quede uniforme y no hagamos unos m\u00e1s realistas otros menos realistas y no se vea parejo entre todo",
        "fecha": "2023-07-30T14:45:53.576000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@766482878275387396> no s\u00e9 si has hecho lo que te ped\u00ed, que era la abuela entera, de frente y perfil, no la encuentro. Solamente encuentro el del 4 de julio.",
        "fecha": "2023-07-30T10:15:55.659000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@754189133626212382> muy bien tu trabajo con la ni\u00f1a. Y has conseguido que parezca acuarela. Ahora necesito que hagas el modelsheet completo de la ni\u00f1a con la mochila puesta. Este modelsheet va a tener el frente y el perfil y le vas a a\u00f1adir el dibujo de la ni\u00f1a con la mochila, en la pose que gustes(puede ser la que est\u00e1s usando que nos saluda_prueba_color_mochila 3). La mochila acabar\u00e1 llevando dibujos, pero eso lo vemos m\u00e1s adelante.",
        "fecha": "2023-07-30T10:13:59.780000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@667782094927298630> est\u00e1 muy bien lo que subiste. Ahora lo que necesito es el clip de video. Ese clip de video lo subes a tu carpeta, pero tambi\u00e9n a la del videojuego.",
        "fecha": "2023-07-30T10:09:58.846000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "a las que est\u00e1is en investigaci\u00f3n, os pedir\u00e9 que me hag\u00e1is un documento explicando vuestro proceso de trabajo y tendr\u00e9is que diagramarlo con render de los modelos que hab\u00e1is hecho. Los render se pueden sacar bien desde Sibstance o llevaros las cosas a Marmoset. Para eso, yo ya estar\u00e9 reincorporada y puedo hacerlo con vosotras.",
        "fecha": "2023-07-30T10:05:37.081000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "necesitamos tenrr texturizados los elementos antes del 20 de agosto",
        "fecha": "2023-07-30T10:03:29.871000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "?",
        "fecha": "2023-07-30T10:03:00.415000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@326574476047155211> <@764983238119915521> <@1091196040239132692> <@751154132819247205> c\u00f3mo os v\u00e9is para texturizar en substance",
        "fecha": "2023-07-30T10:02:59+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "y sube las animaciones que hiciste a la carpeta-animaciones-alfarer\u00eda.Aunque sean parte de tus pr\u00e1cticas, deben estar tambi\u00e9n en la carpeta correspondiente del videojuego.",
        "fecha": "2023-07-30T09:59:53.691000+00:00"
    },
    {
        "autor": "iriaec.",
        "contenido": "<@347037353422094336> las maderas que est\u00e1s haciendo, por favor, hazles un chamfer. As\u00ed al texturizar, quedar\u00e1n mucho m\u00e1s org\u00e1nicas.",
        "fecha": "2023-07-30T09:55:08.472000+00:00"
    }
]